[拉登資料庫] 探討「廣東獨立」，假如廣東是一個國家(大粵共和國)

南方都市報：探討「廣東獨立」，假如廣東是一個國家

渣打有渣打的視角，在其9月8日發佈的報告中，“純粹出於趣味性”地將廣東作為一個獨立的經濟體，放置在亞洲乃至全球的位置上進行考察，在平日不多見的坐標系中，呈現出別樣的景致。

貴州人均收入不足上海1/10

本部分我們將著重分析人均收入———將中國各省的人均收入與其它國家做比較。

根據國際比較項目（ICP）的最新估算以及2007年各省經濟數據，以購買力平價（PPP）計算出各省的人均GDP.為便於比較，假設全國物價水平相當。這種粗略的匡算遠不能反映城鄉之間收入差距的真實情況，況且各省的人均收入數據中，本身就已經掩蓋了省內生活水平的差異。然而，這簡化的運算仍然揭示出全國經濟發展水平的差距。

以我們的測算結果，從經濟上說，上海人生活品質位居全國最前列（當然如果把深圳從廣東拿出來單列的話，深圳人比上海人更富一些）。2007年，以購買力平價計，上海人均GDP官方數據為18722美元，北京和天津分列第二、三名。不難理解，單個城市比省份更容易錄得更高的人均收入。在省份中，浙江於2007年以10677美元的人均GDP領先，排在其後三位的省份分別是江蘇，廣東和山東。9個省的人均收入在5000美元-10000美元之間，7個省在4000美元-5000美元之間，只有甘肅和貴州省的人均收入不足3000美元。

那麼這一收入水平在世界上處於什麼位置？比如天津的平均收入水平跟阿根廷人或土耳其人差不多（當然這是非常粗略的估算），新疆人和山西人的購買力與危地馬拉人和約旦人相當，最窮的要屬貴州人了———人均GDP只有1976美元，生活水平相當於尼日利亞人、塔吉克斯坦人和柬埔寨人。中國各地區收入差距非常大，上海的人均購買力是貴州同胞的9.5倍。當然，人均數據本身也掩蓋了同一省份、直轄市內部收入失衡狀況。

讓我們想像一下，假如廣東是一個國家，或者說，假設上海、四川等所有的省、直轄市、自治區都是單獨的經濟體，我們可否通過一些比較，看看它們在亞洲，乃至全球經濟中處於怎樣的位置？本報告中，我們將嘗試從局外人角度，以一種新的方式來觀察中國，她的財富，以及仍未完全擺脫的貧困。

我們將分三步做：第一，將各省份視作獨立的經濟體，這純粹是出於趣味性———當然不是鼓吹中國分裂成31個獨立國家。你將看到，從中國之中，差不多可以看到整個世界的影子。我們將以購買力平價（PPP）和市場匯率（MER）為基礎，比較各省經濟狀況，並與世界其它國家一起排名。我們發現，在全球最大的50個經濟體中，中國有6個省赫然在列（以購買力平價和市場匯率計），“廣東共和國”將成為世界第14大經濟體（以購買力平價計）。

第二，我們將比較中國各省和其它國家的人均收入（以購買力平價計），這一指標有助於我們瞭解各地人民的生活質素。結果發現，上海人的平均收入與匈牙利人和波蘭人差不多（一些認為上海已經非常富裕的讀者，可能對這一結果失望），而貴州人的平均生活水平和尼日利亞人相當。

第三，我們要強調一個事實，過去幾年中，中國各地經濟總量都在持續增長，且增速驚人。當今中國經濟發展中存在的失衡問題不再基於沿海地區與內陸地區的差異，而是體現在城鄉之間的失衡。

6沿海省經濟總規模超加拿大

根據我們的測算，假如廣東是一個國家，按市場匯率計算，其GDP達4040億美元，排名世界第23大經濟體，相當於挪威，更令人吃驚的是，與沙特阿拉伯相近（廣東有發達的製造業，而不只靠能源開採，因此實力事實上比沙特阿拉伯要強很多）。如果以購買力平價計算，2007年廣東國民收入達8890億美元，世界排名躍升至第14位，一省的經濟規模甚至比土耳其或印度尼西亞都要大。

如果從地理位置上做一個劃分，把6個沿海省份———廣東、山東、江蘇、上海、浙江和福建加總到一起，則沿海地區經濟總量按市場匯率計算價值16000億美元，超過西班牙或加拿大的經濟規模。實際上，中國的沿海地區加總起來將成為世界第七大經濟體。以購買力平價計算，沿海地區2007年生產商品和服務價值35340億美元，比印度單一國家還高出18%，將位列世界第三大經濟體。而中國的GDP達79270億美元（以購買力平價計），中國位列世界第二大經濟體。

接下來，我們進一步來看中國各省的購買力平價GDP，我們列出了各省的世界排名（見C2版）。廣東排第14位，山東排第19位（沒錯，我們也很驚訝），接下來江蘇和浙江分列第25位和第29位。排在最後的西藏，購買力平價GDP排名世界第175位。

同時，我們也可以在亞洲經濟體內重新做一個排名（見C2版）。讓中國各省與日本以外的亞洲經濟體進行對比。韓國的購買力平價GDP仍在亞洲國家中遙遙領先，廣東排名第二，印度尼西亞和澳大利亞分列第四、第五位，隨後是山東和江蘇，之後是中國其它省份。按照這個方法比較，菲律賓在亞洲的排名降至第16位，而越南則跌出亞洲前20之列。亞洲前20名中，中國大陸省份占了12位（如果算上香港特別行政區和臺灣的話，則共占14位）。

我們再將中國恢復為一個整體，不難理解為何中國日益成為亞洲的中心。以市場匯率計算，中國GDP“僅”占亞洲地區GDP總額的28%.但以購買力平價計算的話，中國明顯處於主導地位，占比達45%，而日本只占31%，其它亞洲國家則占24%.

唔覺意睇哂

很多人都認為粵語是方言只因為粵語不是官方語言!這種觀念是極大的錯誤.

粵語起源於亞洲的一塊大陸的南方,現稱廣東,廣東歷史淵源久遠，早在十萬年前就有“曲江馬壩人”在此活動生息。相傳古為百越民族居地，故簡稱粵（古語粵與越相通),可以講百越人(現廣東人,香港人)是一個與北方人完全沒有關係的民族,就好像西藏人與其他亞洲大陸的人沒有關係 .這一點可以說明為什麼粵語與北佬話這麼大分別的原因.人類學者分析出最好解釋文字的問題,為什麼廣東人與北方人都用相同的文字,這是不是說明廣東人與北方人有血統聯係?

完全沒有聯係, 一種民族都出現在一處地方,人類學者先推想：一種民族出現在面積小於英國的地方,換句話說,一種民族不可能出現在稱為中國這麼大的地方,例如歐洲. 這很容易被辨認,例如西藏和新疆, 他們有自己的文字和語言,但這只是推論,不夠證明西藏與新疆或其他民族不是同一種民族.怎樣才能證明呢?一種方法就是比較北方人與廣東人的外表特徵,一測量顯示,廣東人的骨架構造與北方人的差別很大.心理學者更提供用廣東人與北方人的言行做比較.這種比較還在研究中,但前面的理論已可以證明廣東人是一種獨立的民族.而且一種民族之分不需要用測量就可以體會到,例如英國同法國,如果你體會不到,你不應屬於這個民族.講到歐洲, 多數歐洲國語言都出於同一語言系--拉丁語,這可從英語同法語的相似看出來,德語等也是.普通話, 粵語等都出於同一語言系--古漢語.一種民族發明一種語言, 為什麼這樣說?

舉例說,英語能成為世界語言是因為優秀的英國人所創造出來,你不會見到日本人發明英語,同樣道理,粵語是由一個民族發明的,這個民族就是所稱百粵民族.再講法國人雖然接近英國人,但畢竟他們是不同的民族,就有差別,這種差別在那裡體現? 在北美洲和澳洲都是講英語,卻分別屬於不同的國家.可見粵語與普通話有極大的差別, 民族一定極之不同.

可以講歐洲分這麼多國是極之科學而且符合自然規律.因為一個人始終都有一個民族歸屬感, 一個英國人和法國人可以做朋友,但你要一個英國人要在法國日日講法語, 這個英國人就沒有了民族感,沒有目標.為什麼歐洲分出這麼多國而亞洲不能?一來,歐洲人對民族分得好明確,就算打仗,也要以民族名義去戰場.而且歐洲人在戰場上也是已實力同戰術來較量,很少用到奸謀或酷刑,疆域也由此分出來.而亞洲大陸(不包括中東)不像歐洲,一來民族感不強,就像對版權一樣這麼隨便,二來是由於三國就快要形成時,秦始皇(北方人)利用奸謀和酷刑強行統一中國(在酷刑之下,沒有人敢出聲),之後,中國一直在這種北方人的統治下被逼共處,可以講中國是由酷刑,強權而形成的,你覺得有什麼驕傲?

為什麼廣東人被稱為漢族? 在你填表時,你是不是想也不想就填漢族?其實漢族是不真正存在的!漢族只不過是清政府為更牢固其他民族思想而造出來的民族,不過這一招也很有效,幾乎大部分在東亞洲大陸的民族包括百越民族都認為他們是漢族,可是雖統一了民族名,卻統一不了民族特點,民族語言就是一個例子,所有不是官方語言都視為方言,都要受到北方蒙古話(普遍話受到很大蒙古話的影響)消滅的威脅,連強大的百越民族所講的粵語也受到威脅, 這種擔心不是多餘的,世界歷史上就有強大的民族消失,如果廣東在很長一斷時期還在受北方統治,廣東很快就會淪為一塊全講北佬話的地方,電視,學校,工作, 所有人都講低劣的語言.

說北佬話或普通話低劣不是無道理,這個可以用"修辭"(rhetoric)來證明,北方語言修辭完全將著重於形式,例如五字或七字詩詞, 這種形式局限於形式中,反映普通話的死板,這只也只存在於普通話,世界其他語言包括英語和粵語都不可能造這種形式的詩,用粵語讀詩有如用普通話翻譯粵語電影.百粵人不應該用作不作到詩詞與北方人比較, 這只會減弱百粵民族信心.

秦漢被中原炎黃子孫侵佔至今
幾時復國？

百粵人會搞經濟,這已最大的長處,世界上有那一個強國經濟不強大?這證明廣東有獨立的潛力,１９８４年廣東消品零售總額躍居全國第一位後，出口總額、利用外資、固定投資總資、國民生產總值、地方稅收等經濟指標，也先後躍居全國各省、市、自治區第一位,這說明一個什麼問題?

我這麼說,不是叫你去歧視講普通話的人,因為沒有人應該受到歧視.但統一中國只會令到民族矛盾加大,各個大民族被強逼共處一國,很難團結,在二戰時就有各地軍隊不協調的現象,歐洲各國雖然有強國也有弱國,但很少歐洲人歧視歐洲人,這是因為他們民族細分得好,矛盾反而少,在廣東,很多百粵人對外省人很反感,經常感到領域被侵略,這是由於廣東還不是一個國,雖然看上去民族之間共處還幾好,但能達不達到好像日本人那樣?沒可能,如果不能,中國不會成為發達國,有誰認為中國會成為發達國?為什麼廣東獨立會更有利?

舉個例子：洪秀全、康有為、梁啟超、孫中山 等廣東代表,無一不提倡用西方思想改革中國,但為什麼他們都不成功?一來他們代表先進的百粵人, 他們先進的思想得不到思想落後外省人的理解,二來他們習慣於被強權者統治,民族特徵決定不可能民主治理中國, 所以除了百粵人與大部分廣西人響應他們,其他民族都反對他們,如果他們在廣東,廣西,海南改革,他們一定會成功,而且肯定會搞資本主義,以這三省的地理位置(近海而在大陸),現一定會比日本更發達.廣東獨立後會成為在亞洲大陸最強大的國,就象歐洲的英國(日本只不過是歐洲的德國).中國應分成幾部分,因為民族問題,沒有統治者能管到整個中國(包括孫中山),中國分成幾部分後,各國的管理就容易很多,但到時會有強國與弱國,這不會削弱亞洲的能力,因為有強國支撐.如果一個大國的人民生活不如一個小國像韓國或日本,那這個國有多大也沒有用. (個人覺得呢段打飛機打得過份左 )

香港人現處於很尷尬的階段,他們有的不想承認是中國人,有的口口聲聲學人叫愛國,但這些人不懂中國歷史,沒有在中國生活,沒有與北方人講過話.如果廣東獨立,香港人名正言順可以叫為百粵人,一個比日本人更優秀的民族.

「如果廣東獨立,香港人名正言順可以叫為百粵人,一個比日本人更優秀的民族.」

臨尾都要打J

就算廣東獨立, 頂多都係, 越南級數

想同日本比?? 仲差幾百倍啦

睇哂成篇文, 原來成篇文都打J

咩廣東獨立, 可以成為亞洲最強大國家

人唔笑, 狗都吠

邊有可能 廣東人 香港人 唔慣渣其 慣推選大佬出來

上網搵一揾, 原來篇文都係2008年果陣寫

又係你呀? 又嚟打擊獨立意志, 打擊分離主義於微時? 辛苦哂

點差都差唔過俾匪共入侵同破壞文化啦

香港百幾年歷史同文化, 有獨立貨幣同法治基礎, 脫離中共自治名正言順

廣東省已經溝左好多北佬

廣獨

唔知廣東獨立後，同台灣比邊個強D

南方都市報

香港冇人一份報紙會寫

係既係既

廣東獨立之後, 會超越美國, 成為世界第一強國
合唔合你心水

不過篇文已經是2008年

而且南方都市報 近十年已經換哂人

廣東家陣咁多北佬
D工廠/企業 又搬得七七八八
好多廣東城市 都破左產
算鳩數啦

香港獨立就可能勁過台灣
痴埋廣東就無運行.......隨時香港仲要養埋廣東

唔合心水

你唔使喺度黎橫折曲, 破壞討論內容, 唔會受你呢套

我嘅論點係香港從來本應自治, 唔屬於共匪

呀, 應該話, 西藏, 新疆台灣, 蒙古, 甚至整個中原都唔屬於蘇共分枝嘅中共非法侵略。 不過反正支爆將近, 所以中共高層都移民你口中世界第一嘅美國。各地前途自有分曉。

至於香港就順理成章回復自治,不過重點係權力應由政制改革而重歸市民手中, 而唔係跟共匪嗰套專制獨裁玩欽點。

全黨死清光, 清算後代 就合我心水啦

香港獨立 我同意
不過廣東獨立, 我不同意

我認為廣東和全個中國, 都必須由中共統治
因為中共統治中國, 是最好的情況

見到中共日日欺壓中國人, 我好興奮

支爆之後, 中共將會加強欺壓中國人, 繼續係中國人身上搶更多錢
好正

廣東 台灣南部好落後

基本上支那23個省份同幾個直轄市計，廣東省對成個支那財政收入貢獻最大
如果廣東脫中自立，等於斬左共產黨對腳，佢以後行都無得行
至於對中國而言，如果假定係統一狀態下既中國，咁的確只有共產黨可以handle 到，既可以維持一個統一完整既中國又同時要維持現代化進程
但如果因為某種機緣可以令到各省民族主義興起繼而分為而治，咁會係對神州大地最好既結局

其實香港獨立後，最好係要一個緩衝區分開香港同支那，咁樣一個親港既廣州國會係個好選擇

廣東, 上海, 呢兩個地方, 中共一定唔肯放手
如果呢兩個地方有一日成功獨立, 其實已經代表中共已經滅亡
同埋睇番中國歷史, 中國一旦分裂, 都會好似敘利亞咁打內戰

除非每個省都可以出一個 陳炯明, 主張各省自治

不過咁既機會好低微

民智都唔係一日都開既
或者初期可以全球聘請政治人才黎管治香港，等香港/廣東人既公共道德水平提升，先交由比我地自治

呢個情況係最好啦
不過都有可能呢個廣東國會對香港虎視眈眈, 想吞埋香港

類似 蒙古,金國,南宋既關係咁

香港可能得

但廣東人未必得
因為佢地既性格, 點會甘心將自己既土地交比一個外國統治
就算呢個外人來到廣東統治, D廣東各地勢力都唔會服佢啦

就好似你辛辛苦苦搵到一百萬蚊, 跟住將一百萬蚊交比一個外人
由呢個外人幫你用呢筆錢一樣

到時廣港關係可以參考下東歐緒國同烏克蘭既關係

我認為未必，到時廣州人見到香港行得幾好既話佢地想跟埋一份
更何況唔係比外國統治，係某d 位交比外國人治，最終決定權當然係廣東人，所以都要就返廣東人既意願

咁不如直接由番自己人話事, 再請外國人擔任僱問
雖然我都係對廣東人無乜信心

其實身為香港人, 唔應該對廣東人咁關心
雖然香港 以前都是屬於「廣東人」, 但家陣香港已經慢慢確立自己 「香港民族」既地位, 香港人同廣東人已經係兩種不同既民族, 雙方已經越行越遠

睇下廣東人肯唔肯啦

睇晒成篇，同意針對本身廣東嘅描述，亦同意中國統一冇好處，但如果要正式做粵國一份子，唔可以一時三刻決定。

其他粵人一定話好，因為粵人統治好過北佬太多。但香港人睇返就未必，尤其好多廣東地方已經充滿北佬。

然後佢哋對日本人依然有偏見，根本日本人除左政治冷感同奴性之外，真係太優秀，香港人又好，廣東+西人又好，真係落後太多年。

香港自己一個國家
廣東自己一個國家

香港無必要同廣東人同一個國家

其實要進步一定要衰過先得。
你睇下香港人俾英國人統治咁多年，有冇學到一半？
假如英國人拎返個港島玩多幾十年，九龍新界繼續由港人統治，幾十年後香港人就反而識偷師。

中國應該要變做另一個歐盟，香港入唔入係後話

除左上海, 廣東 之外
其他中國地方既人思想仲係好野蠻, 好落後

中共倒台, 佢地隨時變到敘利亞咁, 打仗打到七彩

睇下湖南, 湖北, 四川 果D人幾野蠻

家陣中國都成日向香港偷師啦

不過偷完師之後, 就踢你走, 取代你

廣東獨立如果加埋香港咪即係中港融合
你地日日屌既蝗蟲50%以上貫藉係廣東呀屌你

所以呢個post一直講緊, 廣東,香港, 一邊一國

不過上網睇, D廣東人好似當左香港係屬於廣東一部份咁

講真
比你係大陸人窮撚, 我唔理你邊個省
由細細個就睇香港電視睇到大, 日日生活窮過乞衣, 然後係電視見到香港幾華麗幾富裕, 比你都會想香港歸你所有啦
得到香港等於得到大量財富, 邊個唔想?

我就當廣東人係香港最撚親既, 咁又點呀?
我相信冇人可以否認, 中國人為錢可以斷六親
咁唔通你地覺得廣東人會係例外?

曬氣
好多大陸人未落黎之前最多都只係野蠻同ON9, 但唔算賤到入肉 (講緊香港果種賤, 古惑)
係落到黎見到好多好多錢見到好多好多機會就即刻變得好賤
廣東香港融合, 咪即係等於為香港提供成個廣東既新移民咁解
你地受唔受得起呀

不如問下班好辛苦先黎到香港既大陸人想唔想搞D咩大粵共和國

中共就咪撚提啦，咪撚都學唔到，自己搞唔掂仲想人陪葬

我諗真正廣東人都係講廣東話嘅，但我喺街見嘅on9蝗多數講蝗語。
如果計埋港蝗我冇野好講。

不過廣東太多外省人，即使廣東人都唔係好得去邊，一定要中港區間。

btw，香港人質素都差成咁，何況廣東

乜你立國預埋班連廣東話都唔識講既支那人

大把蝗係講 帶有口音既廣東話

呢D就係真正廣東人

華人本身有種想"親上加親"既奇怪思維
唔係好明 保持距離係一種親密 等既思想